% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[UF2]},typedoc=TP~,numdoc=02,mois=Janvier,annee=2024,titre={TP02}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\usepackage{fancybox}
\newcommand\courbe[1]{\mathcallig{C}_{#1}}
%\BeforeBeginEnvironment{center}{\vspace{-5mm}}
%\AfterEndEnvironment{center}{\vspace{-5mm}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{TP02 - Outils graphiques de la calculatrice}

\medskip

\nomprenomtcbox

\begin{ccadre}[Compteur=false]
Dans ce TP, on ne va utiliser \textit{que} les outils graphiques de la calculatrice, comme vus dans la fiche \Ovalbox{\tuto{TUTO}}.
\end{ccadre}

\begin{cmanip}[Compteur=false,ComplementTitre={ - Première situation}]
On s'intéresse ici aux fonctions $f(x)=x^3+0,4x^2-8,77x-8,8$ et $g(x)=8x-13$ sur $\intervFF{-5}{5}$.
%
\begin{enumerate}
	\item Dans un repère adapté, tracer les courbes $\courbe{f}$ et $\courbe{g}$ de manière à obtenir une fenêtre comme ci-dessous :
	\begin{center}
		\includegraphics[height=2cm]{tp01_calco_a}
	\end{center}
	\item En utilisant les \ccalg{outils graphiques} de la calculatrice :
	\begin{enumerate}
		\item déterminer les racines de $f$ (autrement dit les solutions de $f(x)=0$) :
		
		\medskip
		
		\dotfill
		
		\smallskip
		\item déterminer les solutions de $f(x)=41$ :
		
		\medskip
		
		\dotfill
		
		\smallskip
		\item déterminer les solutions de $f(x)=g(x)$ :
		
		\medskip
		
		\dotfill
		
		\smallskip
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
%\papierseyes{20}{4}
\end{cmanip}

\begin{cmanip}[Compteur=false,ComplementTitre={ - Seconde situation}]
On s'intéresse ici aux fonctions $f(x)=x\sqrt{36-x^2}$ et $g(x)=x^2-8x+24$ sur $\intervFF{0}{6,5}$.
%
\begin{enumerate}
	\item Dans un repère adapté, tracer les courbes $\courbe{f}$ et $\courbe{g}$ de manière à obtenir une fenêtre comme ci-dessous :
	\begin{center}
		\includegraphics[height=2cm]{tp01_calco_b}
	\end{center}
	\item En utilisant les \ccalg{outils graphiques} de la calculatrice :
	\begin{enumerate}
		\item déterminer le maximum de $f$, ainsi que la valeur de $x$ pour laquelle il est atteint :
		
		\medskip
		
		\dotfill
		
		\smallskip
		\item déterminer les solutions de $f(x)=10$ :
		
		\medskip
		
		\dotfill
		
		\smallskip
		\item déterminer les solutions de $f(x)=g(x)$ :
		
		\medskip
		
		\dotfill
		
		\smallskip
		\item la valeur de $\int_0^5 f(x) \dx$ :
		
		\medskip
		
		\dotfill
		
		\smallskip
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
%\papierseyes{20}{4}
\end{cmanip}

\end{document}